逾百中學校長聯署 促港府立即擱置修例

逾百位現任及前任的中學校長，聯署促請政府擱置修訂《逃犯條例》。聯署收集了103位中學校長，當中55位為現任中學校長及48位前中學校長，以個人名義聯署。希望可以從教育工作者的角度，盡他們的力量，還香港年輕人希望和愛。呼籲特首林鄭月娥及立法會議員立即擱置修訂逃犯條例。

聯署內容指，在過去的一星期，作為中學校長有着難以言諭的心痛。指香港絕大部份年輕人都愛好和平，從傳媒和社交媒體看到年輕示威者頭破血流，聽見年輕人哭訴着不顧自己安危都要走出來，只因為他們愛香港這個地方，當校長們閱讀到只有15歲的示威者說：「反正如何示威都沒用，我不如死掉算了」之時，心彷如被撕裂。

他們指年輕人都是香港中學的學生和舊生。作為他們的師長，理解到年輕人的無奈與沮喪，感受到他們對前景失去希望的痛苦。學生憑着真心為香港付出愛，得到的卻是拒絕、痛擊和傷害，作為師長既感到無語，心中亦有淚。

聯署指，校長們擔心一旦立法會重開會議審議《逃犯條例》修訂草案，香港的大批年輕人又會再次湧上街頭，即使可能會被捕、被打、被子彈射擊，他們也執意要用自己的身驅去阻止法例被通過。同時亦擔心，在未來日子若出現更多衝突場面，年輕人對政府的信心只會急速下滑甚至心死、對權威如警隊的怨忿只會繼續升溫甚至不能逆轉。這對年輕人的身心健康和正向成長，或是社會的安寧與凝聚，均百害而無一利。

聯署盼望香港社會可以讓年輕人仍然感受到愛和希望；希望社會可以重新建立融和與互信。促請特區政府立即擱置修訂《逃犯條例》，與社會各界尋求共識或以其他方案解決當前難題。希望全體立法會議員以香港年輕人的福祉為依歸。

聯署校長（包括現任中學校長及前中學校長）：（排名不分先後）

劉修妍
陳潔貞
鄧振強
李雪英
柳子權
馮瑞興
汪曼華
李樂成
翁德文
黃珮儀
歐陽家強
陳麗芬
郭燕薇
程景坡
麥麗英
黃偉耀
岑樹基
李建文
李志霖
鄭思宏
梅浩基
成偉邦
魏樹昭
林綺華
張儉成
阮德富
楊美熙
鍾妙嫦
李劍華
梁國基
郭月娟
葉淑屏
王定鵬
鄧錦明
袁彼得
許小光
劉兆瑛
尹志華
陳永傑
陳漢明
李盤勝
羅錦誠
張欽龍
何振傑
沈立平
藍正思
黃偉賢
趙李婉儀
劉賀強
羅世光
曾啟文
關愛珠
黃兆雄
張文彪
黃堯姬
李白蘭
何應翰
彭君華
葉信德
鄭繼霖
鄭建德
温家傑
馮志德
邱潔瑩
吳玉枝
羅紹明
謝洪森
劉志遠
劉瑤紅
溫家傑
何力高
馮潤儀
丘志良
馮金燕
陳智聰
馮鄭惠儀
陳凱茵
劉文輝
李步正
何慧玲
曾啟文
曾綺年
鄭嘉莉
關思偉
詹燕珠
劉碧珊
劉中元
譚華漢
王庭軒
尹浩然
伍素雯
文靜芬
鄧蕙珍
李立中
夏文亮
伍妙儀
郭明英
徐榮耀
陳國權
陳京達
鄭恩榮
何滿添
關蕙芳

要撤回呀！！！

呢一百位校長，希望你地全力支持教師學生罷課，頂住教育局壓力

g持！！！！

何力高

我都知無我母校份

又103
校長們好波

Push

我母校皮已收

Sorry我想按正皮唔小心hi錯掣！！

我間中學一早當冇讀過

有無source/ link
想spread

冇我校長

多謝校長

良心校長

母校

有我母校
多謝我老母當年幫我報學校

見到母校

冇我母校，一早睇穿佢奶共

撤回！撤回！

對我母校好失望，屌你老母乜撚野叫做「本校不代表任何立場」？

好多人係IG見到暫緩就鬆懈
可唔可以多啲人提出，暫緩唔係撤回，共軍用嘅招「敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追」
群眾一退就危險

有我母校多謝校長